其實泛民係象徵着香港一代人嘅心態，要一時三刻改變冇乜可能。

某程度上，泛民主派呢班人仲存在其實係反映咗過去香港人主流既心態：怯懦

由頭至尾，怯懦先係香港最大嘅公因數。 香港人心怯懦先會繼續相信泛民。

俾個例子，喺國安法之下，香港人權遭受嚴重侵蝕，係象徵着一個相對文明嘅價值觀遭受摧毁。面對國安法態度最最最起碼係強烈譴責，抗爭到底。 但去到呢一刻為止，泛民主派表達不滿嘅原因只係國安法並唔係喺香港審議，繼而同佢討論技術細節條文，整體態度懦弱冇力。 而當你地去批評泛民態度軟弱時，總有一大批黃絲反而反問返你「屌柒佢（共產黨）佢都唔會理你㗎啦～」 去為泛民辯護。

其實黃絲咁講反映咗佢哋根本就冇諗過贏，因為佢哋從來都係怕死，求既都只係「俾我有得講吓就OK」。 亦都係因為自己懦弱嘅心態，每當面對有同路人比自己激進時就當佢係鬼，因為「我都唔夠膽做，佢點會夠膽做呢？！ 肯定係鬼！」，其實人哋可能只係冇你咁怕死。

香港過去咁多年大部份都係呢啲人為主流，所有到今日泛民先仲有市場，佢哋係代表香港一代人嘅價值觀。 如果唔係班後生真係有諗過贏，都唔會朝着攬炒呢個方向發展。

你問我在批評泛民主派係咪已經冇意思，其實我都唔知道，但我可以知嘅係改變人嘅心態，泛民或會自然被淘汰，或者要等多幾代人先得都未定。

佢唔會俾你有機會35+
更冇可能所謂本土派慢慢取代泛民

Day one開始我地就係得攬炒呢條路
只係睇下幾時有加速師出現

可惜香港人大限將至
等唔到幾代人之後

係因為我地呢一代受既公民教育先覺醒到

起碼仲有希望

廢老BABYBOOMER心態
遲少少文革白熱化個時批番幾十萬隻廢老
最起碼以後空位多左好住D先

咁係咪要繼續含淚投票
養到佢地壽終正寢為止？